一  小樹
院子裡新種的小樹，葉子一片片掉落，也許他是想家吧，才忍不住哭了。 我天天請小樹喝水，蝴蝶為他跳舞，小鳥為他歌唱，風兒也來安慰他。有這麼多朋友關心他，小樹漸漸喜歡這新家，他伸出綠綠的小芽，在暖暖的陽光下笑了。*

二  小青蛙
小鴨子在河裡玩，看見許多黑色的小圓點，在水裡快樂的游來游去。他們有大大的頭，還拖著一條長長的尾巴。鴨媽媽對小鴨子說：「你看，這些黑色的小圓點，不久以後就會變成小青蛙。」過了幾天，小黑點長出了兩條後腿，又過了幾天，長出了兩條前腿。忽然有一天，小黑點的尾巴不見了，變成一隻隻可愛的小青蛙，在河邊跳來跳去。小鴨子看見了，問：「這是什麼呀？」鴨媽媽說：「這就是小黑點變成的小青蛙。」小鴨子高興的說：「好可愛啊！媽媽，我可以和他們做朋友嗎？」*

三  我長大了
我今年八歲，長高了，也更懂事了。以前我的膽子很小，看到毛毛蟲就嚇得大哭大叫。現在我不再怕了，因為我知道牠只是蝴蝶的幼蟲。以前，我只會看著媽媽洗碗，爸爸拖地。現在我能幫著做家事了，媽媽說我真是個好幫手。我長大了，知道怎麼看書，不像以前，只看圖，不看字。現在，我會一個字一個字的看，而且一次可以看好幾頁呢！我長大了，真的和以前不一樣了。*

四  椰子樹下的小花
長大了才知道，身邊的高個兒，名叫大王椰子樹。風告訴我們，從小為我們擋風遮雨的是他，他還常為我們唱歌，沙沙沙沙沙沙。雨告訴我們，分給我們養分的也是他，他還常為我們加油，啦啦啦啦啦啦。為了感激他，我們在他的身旁，開了一朵又一朵的小花。*

五  小老鼠救獅子
有一隻小老鼠，看見獅子睡著了，就爬到他的頭上玩，把獅子吵醒了。獅子很生氣，一下子就把小老鼠捉住了。小老鼠一邊哭，一邊說：「獅大王，求求你，請不要吃我，我一定會報答您的。」 獅子看小老鼠很可憐，就放了他。過了幾天，獅子被獵人捉住了，他在網子裡一動也不能動。就在這時候，小老鼠來了，他小聲對獅子說：「獅大王，您別怕，我來救您了。」說著，他很快的把網子咬斷，救出了獅子。*

六  誰是勇士
小河裡，住著三條顏色不同的鯉魚。一天，他們為了誰是河裡的勇士，吵得不可開交。白鯉魚說：「大草魚游過來，我敢擋住他的去路，你們說，我是不是最勇敢？」紅鯉魚說：「那有什麼了不起，我敢碰大螃蟹的身子，我才是真正的勇士。」黑鯉魚說：「哈哈哈！真正的勇士在這裡，我敢跳到岸上玩，你們敢和我一樣嗎？」黑鯉魚說完話，啪的一聲，就用力跳上岸，白鯉魚和紅鯉魚想要擋住他，已經來不及了。*

七  獵人和槍
老獵人常說：「我們獵人一定要養成好習慣，獵槍從哪裡拿，一定要放回到哪裡去。」年輕的獵人卻說：「獵人只要槍法好，管他獵槍放在哪裡。」有一天，年輕的獵人從山裡打獵回來，帶了許多的獵物。他實在太累了，回到家裡，把獵槍一丟，倒頭就睡著了。 沒想到睡到半夜，獵物的味道，引來了許多野狼。這些野狼一步一步向獵人的小屋走去，獵人被野狼的叫聲吵醒，急得四處找他的獵槍，卻怎麼也找不到，這時候野狼已經從窗戶跳進來了。*

八  太陽
太陽出來了，照亮了大地。他天天忙著做事，一年四季都不休息。春天的太陽，照在花兒上，花兒開得更美了。夏天的太陽，照在稻子上，稻子長得更好了。秋天的太陽，照在果樹上，果子熟得更快了。冬天的太陽，照在小花貓的身上，小花貓睡得更香了。*

九  一陣秋風
一陣秋風，吹到竹林裡，吹落了許多竹葉，在空中飛舞。姐姐說：「大家快來看，空中有許多小飛機。」一陣秋風，吹到楓樹上，楓樹的葉子落在小河裡，在水面上漂著。小魚游過來，躲在楓葉底下。弟弟看見了，說：「小魚打著紅傘呢！」一陣秋風，吹到松樹上，吹掉了幾根松葉，落在地上。妹妹看見了，說：「地上有幾根針，我們拿回去給洋娃娃縫冬衣！」*

十  小星星
晚上，我們坐在院子裡，看天上的星星。小星星，亮晶晶，在高高的天空上，一顆一顆的，發出亮光，真是好看。小星星，亮晶晶，在遠遠的天空上，一閃一閃的，連成一條星河，真是美麗。天上的星星，一共有多少哇？我們來數數看吧！天上的星星太多啦！誰能數得完？誰能數得清？*

十一  動物過冬
一陣冷風吹過，地上都是落葉，小螞蟻出來找吃的。他發現樹林裡很安靜，朋友們都到哪裡去了呢？他抬頭看見一隻麻雀，小螞蟻問：「麻雀姐姐，燕子為什麼都不見了？」麻雀說：「天冷了，他們到南方過冬去了，要到明年春天才回來呢。」青蛙聽見了他們的話，從小河裡跳上來，說：「小螞蟻，我正想找你，跟你告別。」小螞蟻問：「怎麼，你也要到南方去？」「不，不，我要睡覺去。整個冬天，我會睡在洞裡，不吃不動直到明年春天再出來。」小螞蟻想：我也要多找些吃的好過冬了。*

十二  走走聽聽
我喜歡和爸爸一起散步我們常常安靜的走著不說一句話卻聽見很多不一樣的聲音我聽見爸爸的皮鞋ㄆㄚㄊㄚㄆㄚㄊㄚ那是快樂走路的聲音我聽到公園樹上的小鳥ㄐㄧㄡㄐㄧㄡㄐㄧㄡ那是快樂歌唱的聲音我聽到蜜蜂在花叢裡ㄨㄥㄨㄥㄨㄥ那是快樂工作的聲音散步真好走走聽聽安靜的走著聽不一樣的聲音*

十三  快樂的耶誕節
再過幾天就是耶誕節了，爸爸帶我和妹妹去買耶誕樹。回到家裡，我在耶誕樹上，掛了彩燈和許多可愛的小東西。爸爸關掉客廳的燈，耶誕樹上的小燈在黑暗中一閃一亮。紅的燈、黃的燈、綠的燈，好像許多美麗的小星星。耶誕夜，我要在床邊掛上一隻大毛襪，不知道耶誕老公公會送我什麼禮物？他知道我喜歡的玩具嗎？耶誕老公公，你可不要忘了我啊！*

十四  跟電腦做朋友
跟電腦做朋友點一下鴨子的圖形他會和我玩遊戲把快樂送給我跟電腦做朋友點一下畫筆的圖形他就和我忙不停一起畫出漂亮的生日卡跟電腦做朋友點一下信封的圖形他就四處奔走把思念告訴遠方的朋友*

十五  去超級市場
三月十三日  星期六  天氣晴
早上，我和媽媽去超級市場。超級市場好大呀！裡面有蔬菜區、生鮮區、點心區、玩具區……等等，各式各樣的東西都有。我和媽媽推著推車，走過一區又一區，我們買了青菜、水果和鮮奶。媽媽一邊挑，我一邊把東西放進推車裡。媽媽對我說：「你想要買什麼東西嗎？」我高興的挑了一個玩具飛機。和媽媽到超級市場，真是快樂。*



